<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://blog.hacking.icu</id>
    <title>苏近之的博客</title>
    <updated>2020-07-23T17:47:32.826Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://blog.hacking.icu"/>
    <link rel="self" href="https://blog.hacking.icu/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://blog.hacking.icu/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://blog.hacking.icu/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 苏近之的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我又开始写日记了]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/wo-you-kai-shi-xie-ri-ji-liao/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/wo-you-kai-shi-xie-ri-ji-liao/">
        </link>
        <updated>2020-07-23T16:44:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我是喜欢写日记的，从小学断断续续到大学，直到大一期末的时候。</p>
<p>在工作之后，我又开始写日记了，也不知道什么时候又断了。</p>
<p>如今我又开始了，有些话只能说给自己听，有些话也只有听自己的。</p>
<p>说心里话，我的生活并不如意。虽然，我确实希望得到别人，特别是家人的喜欢。尽管，这样看似简单的希望，却难以得到满足。这大概也是我不如意的生活的一部分吧。</p>
<p>生活不如意，工作也是不如意的。虽然，我如愿以偿得到了不低的薪水，虽然我真正地去管理带领一个对我来说不小的团队，但在将近一年的时间里，我并没有让这个团队达到预期的健壮。从而，我是失职的，更是辜负了自己对自己的期望。尽管我仍然在努力。</p>
<p>生活和工作都不尽如人意，我却不能因此而气馁，仍需努力。因为不尽如人意的生活也是我人生观的一部分，而靠努力去获取一些些满足则是我价值观的一部分。所以，这是自然的，也是理想的，更是现实的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冠状病毒在蔓延]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/guan-zhuang-bing-du-zai-man-yan/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/guan-zhuang-bing-du-zai-man-yan/">
        </link>
        <updated>2020-03-15T22:56:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>疫情在地理上出现了戏剧化的转变，我宁愿他从来没有出现过。</p>
<p>假如疫情没有出现，现在是否会更好？疫情席卷后，这个世界是否会变得更好？这都取决于人们反思的深度和广度。</p>
<p>中国民众，处在专制体制下的民众，开始了反思，为什么会有李文亮这个不是英雄的英雄？是否是因为其背后那张无形的手总是试图掩盖真实的口？</p>
<p>中国民众，也开始了一定程度的反抗。他们试图发声，或是用英文、火星文、盲文、表情文，或是无声的抗议。</p>
<p>西方也有媒体开始反思，疫情是否偏爱专制体制？若是如此，疫情为什么会在意大利、西班牙这样民主富裕的国度蔓延？台湾香港的民众是否会注意到这样的反差，这那个动不动就就民主万岁，专制必死的舆论中。</p>
<p>共产党会不会也在反思？他们一边痛斥美国政要将疫情归咎于中国体制，一边又在疫情缓解之后开始宣扬自己体制的优越性，是否矛盾？下一次疫情在什么时候？是否仍要付出数以千计家庭破碎，阴阳两隔的代价才能凸显出共产党的伟大？是否还会塑造出李文亮式的可能？是否会学着虚心和敬畏？</p>
<p>疫情是一面镜子，映照出种种的善与恶。万千隔离在家的人们？形式主义也好、官僚主义也好、共产主义也罢、民主自由也罢的政客以及公仆们？那些高高在上、一言九鼎不容置疑的领袖们？那些口口声声在疫情之出要以罢工作为威胁，却在西方疫情泛滥时候噤若寒蝉的泛民以及工会们？那些在疫情之处就封锁边境禁止医疗物资处境的政府们？那些在疫情蔓延却仍然捐赠医疗物资给其他国家地区的政府们？那些销声匿迹的吹哨者们？哪些被就地免职却升迁他处的大人们？哪些默默无闻抗疫抗灾的普通民众们？</p>
<p>其中的事情，难以一一列举，却无不悲喜交加。笑罢哭罢，这个世界依然按照其既定有复杂的思维逻辑以及行为方式继续运转着。人们终将送走这场疫情，也不可避免地将会迎战下一场灾难。人终究是这些那些人，真相和利益之间的冲突、权利在其中的作用， 是会愈演愈烈还是走向和解？</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>