<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://blog.hacking.icu</id>
    <title>近之的博客</title>
    <updated>2020-07-23T19:10:32.533Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://blog.hacking.icu"/>
    <link rel="self" href="https://blog.hacking.icu/atom.xml"/>
    <subtitle>或长或短终有尽头，且走且停绝无退路。</subtitle>
    <logo>https://blog.hacking.icu/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://blog.hacking.icu/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 近之的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我又开始写日记了]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/wo-you-kai-shi-xie-ri-ji-liao/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/wo-you-kai-shi-xie-ri-ji-liao/">
        </link>
        <updated>2020-07-23T16:44:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我是喜欢写日记的，从小学断断续续到大学，直到大一期末的时候。</p>
<p>在工作之后，我又开始写日记了，也不知道什么时候又断了。</p>
<p>如今我又开始了，有些话只能说给自己听，有些话也只有听自己的。</p>
<p>说心里话，我的生活并不如意。虽然，我确实希望得到别人，特别是家人的喜欢。尽管，这样看似简单的希望，却难以得到满足。这大概也是我不如意的生活的一部分吧。</p>
<p>生活不如意，工作也是不如意的。虽然，我如愿以偿得到了不低的薪水，虽然我真正地去管理带领一个对我来说不小的团队，但在将近一年的时间里，我并没有让这个团队达到预期的健壮。从而，我是失职的，更是辜负了自己对自己的期望。尽管我仍然在努力。</p>
<p>生活和工作都不尽如人意，我却不能因此而气馁，仍需努力。因为不尽如人意的生活也是我人生观的一部分，而靠努力去获取一些些满足则是我价值观的一部分。所以，这是自然的，也是理想的，更是现实的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冠状病毒在蔓延]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/guan-zhuang-bing-du-zai-man-yan/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/guan-zhuang-bing-du-zai-man-yan/">
        </link>
        <updated>2020-03-15T22:56:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>疫情在地理上出现了戏剧化的转变，我宁愿他从来没有出现过。</p>
<p>假如疫情没有出现，现在是否会更好？疫情席卷后，这个世界是否会变得更好？这都取决于人们反思的深度和广度。</p>
<p>中国民众，处在专制体制下的民众，开始了反思，为什么会有李文亮这个不是英雄的英雄？是否是因为其背后那张无形的手总是试图掩盖真实的口？</p>
<p>中国民众，也开始了一定程度的反抗。他们试图发声，或是用英文、火星文、盲文、表情文，或是无声的抗议。</p>
<p>西方也有媒体开始反思，疫情是否偏爱专制体制？若是如此，疫情为什么会在意大利、西班牙这样民主富裕的国度蔓延？台湾香港的民众是否会注意到这样的反差，这那个动不动就就民主万岁，专制必死的舆论中。</p>
<p>共产党会不会也在反思？他们一边痛斥美国政要将疫情归咎于中国体制，一边又在疫情缓解之后开始宣扬自己体制的优越性，是否矛盾？下一次疫情在什么时候？是否仍要付出数以千计家庭破碎，阴阳两隔的代价才能凸显出共产党的伟大？是否还会塑造出李文亮式的可能？是否会学着虚心和敬畏？</p>
<p>疫情是一面镜子，映照出种种的善与恶。万千隔离在家的人们？形式主义也好、官僚主义也好、共产主义也罢、民主自由也罢的政客以及公仆们？那些高高在上、一言九鼎不容置疑的领袖们？那些口口声声在疫情之出要以罢工作为威胁，却在西方疫情泛滥时候噤若寒蝉的泛民以及工会们？那些在疫情之处就封锁边境禁止医疗物资处境的政府们？那些在疫情蔓延却仍然捐赠医疗物资给其他国家地区的政府们？那些销声匿迹的吹哨者们？哪些被就地免职却升迁他处的大人们？哪些默默无闻抗疫抗灾的普通民众们？</p>
<p>其中的事情，难以一一列举，却无不悲喜交加。笑罢哭罢，这个世界依然按照其既定有复杂的思维逻辑以及行为方式继续运转着。人们终将送走这场疫情，也不可避免地将会迎战下一场灾难。人终究是这些那些人，真相和利益之间的冲突、权利在其中的作用， 是会愈演愈烈还是走向和解？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[丹麦媒体发表病毒国旗事件]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/dan-mai-mei-ti-fa-biao-bing-du-guo-qi-shi-jian/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/dan-mai-mei-ti-fa-biao-bing-du-guo-qi-shi-jian/">
        </link>
        <updated>2020-01-31T04:13:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我看到有些人同样丑化了丹麦的国旗，我认为这种以以其人之道还治其人之身的做法很好。</p>
<p>长期以来，中国政府以及人民在国际舆论场上的音量是十分卑微的。究其原因，很大程度是是价值观的差异，以及西方强大的舆论态势。所以，以孔子学院为代表的论述方式，现在已然被证明是不可靠的。宣传的方式势必需要革新，其中最重要的就是要说对方听得懂的语言。就像在战争中劝降，你需要使用敌方的语言一般。</p>
<p>简单来说，就是西方讲人权，我们也要讲人权。西方讲自由我们也要讲自由。当他们可以拿着我们的国旗作画的时候，我们同样可以在他们的国旗上涂鸦。</p>
<p>事实上各种抗议游行中，最先烧毁的往往就是国旗。而在这些被涂鸦烧毁的国旗中，美国占了很大的比例。这是因为美国强大，强大到他的利益延伸到了全世界，反之也触犯到了很多其他人的利益。所以，虽然中国的崛起，中国国旗的出镜场景以及次数会越来越多。对于这种情况，我们应该更加自信以及更加灵活处理。不一定要动用官方宣传机器给予回应，否则美国白宫外交部会天天因为国旗被引用而对外抗议。所以，对此只要同等方式对待对方的国旗就可以了。</p>
<p>国旗如此，面对游行抗议连侬强各种宣传海报也一样的道理。不要去试着组织他们，不要去撕毁海报，不要去覆盖对方的舆论。而是以同样的方式去宣传自己。总之，宣传是一场没有硝烟的战争，既然没有硝烟，也就没有急切消灭对方的必要，这是长期的抗争，必定会因为实力的强弱而此消彼长，所以要学着适应，学着在渠道和形式上的创新，而创新源于模仿，即古人说的以其人之道 还治其人之身。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄之锋接收《南德》采访]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/huang-zhi-feng-jie-shou-lesslessnan-de-greatergreater-cai-fang/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/huang-zhi-feng-jie-shou-lesslessnan-de-greatergreater-cai-fang/">
        </link>
        <updated>2019-11-18T17:29:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刚看到《南德》采访黄之锋的报道，黄说到：</p>
<blockquote>
<p>我的责任是，让全世界听到抗议者的声音。我用我的知名度支持运动。我有前线经验，但我不是制造燃烧弹的专家。&quot;&quot;虽然我不参加抗议示威活动，但我用文章和评论援助一线的示威者。</p>
</blockquote>
<p>总的来说，他想表达的是危险的事情我不做，博版面的事情我来做。</p>
<p>《孙子兵法》有云：将者，令民与上同意也。故可与之生，故可与之死，而不畏危也。很显然，黄之锋之流成不了领军者，顶多是代言人罢了。或可以留名于世，但功不在社稷。他要做的是收割抗争果实，走上仕途。 于是他各种博版面，参选立法委员，区议员。</p>
<p>黄之锋，并非像自己所说的，是要为香港人发声。而为香港人发声，确实为了铺平自己的从政之路。至于那些最前线的年轻人，他们一旦被捕，将面临牢狱之灾，赔上前途，其中黄之锋之流有一份功劳，是他从政之路上，一块块的垫脚石。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港反送中的第一枪]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/xiang-gang-fan-song-zhong-de-di-yi-qiang/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/xiang-gang-fan-song-zhong-de-di-yi-qiang/">
        </link>
        <updated>2019-10-22T17:37:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>如你我所见，香港警察的子弹穿过了学生的胸膛。所幸，暂无性命之忧。</p>
<p>这个时候再说什么立场已经没有意义，双方都有各自坚定且不能退让的缘由。</p>
<p>这场行动短期内也不会落幕，示威者中，有的人会后退，有的人会更进一步。双方以及香港的牺牲会进一步扩大。</p>
<p>回到枪击本身，视频很清楚，事实也没有争议：学生袭击警察，警察开枪自卫。至于近距离或是致命，这都不影响事实主干的认定。</p>
<p>我在想，如果没有这段视频，那此时的警察将面对的是排山倒海般的压力。或者那个学生死了，那么警察也会被“偿命”的口号声讨。从这个角度而言，那个学生自己付出了惨痛的代价，却没有左右运动的走向。</p>
<p>被枪击后，那个学生表现出了很强的求生欲望，我相信他并没有想到自己会是第一个牺牲的人。如果能预料到后果，我想他也会后退几步。对于这些“勇武派”来说，大都是中下层的青年，他们勇敢也武断，有理想也莽撞。他们都有呐喊口号的能力，却没有风风雨雨的人生经历。没有人希望被枪击，却又不甘心没有达成目的（五大诉求）。我试图去猜想，那个学生伤愈之后，对警察是恨多一些，还是怕多一些？</p>
<p>对于民主派，他们有他们的立场，无可厚非。但是无可厚非的立场不代表可以不问是非。学生们暴力冲击警察，破坏交通设施，这样的行为是对的吗？你们说这是政府暴政，所以暴力有理。但是，你们的儿女在哪里？是否也一样冲锋在前？还是在英美度假？所以，别人家的孩子死不完，你们的良心在哪里？</p>
<p>如果我是民主派，我是示威者，我建议停止这种内耗式的暴动，走入社区，宣传民主。你们总是骂老人，鼓励年轻人。但是老人总有去的一天，年轻人总有上位的一朝，为什么不再等等？为什么不加大力度深入社区宣传你们的政治理念，而是采用“造反有理”的理论鼓动别人家的孩子冲锋牺牲？进而实现你们自己的理想抱负？<br>
我们都应该理性思考，行动和目的是否一致，而不是一味冲锋，不知进退。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[燃烧的反送中，煎熬的香港]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/ran-shao-de-fan-song-zhong-jian-ao-de-xiang-gang/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/ran-shao-de-fan-song-zhong-jian-ao-de-xiang-gang/">
        </link>
        <updated>2019-10-02T19:35:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>香港之事愈演愈烈，究竟对谁有好处？除了台湾的民进党，和美国的一部分议员，香港的民阵，泛民，我想不出有别人。你看看这些人在干嘛？义正词严地煽风点火。</p>
<p>整个事件中，行行业业都涉入其中。比较突出的是政客以及媒体，他们共同的特点是都具有强大的话语权左右着人们对事件的认同。</p>
<p>每个人都有自己的观点与立场，有同路人也有异见者。在各执己见甚至大打出手的情况下，是否应该静下来冷静思考，共同的出路在哪里？而不是站在街道两边互骂叫嚣。在这中间，政客基于政治利益上串下跳，而媒体给予自己固有立场删减片段，强化矛盾。为这场混乱添油加醋，煽风点火。大家都在拉偏架。</p>
<p>真实的世界就像正在进行的中美贸易战一般，为了彼此利益相互角力，边打边谈。根本矛盾也许无法立即解决，但是可以搁置争议，大局为重。比如菲律宾不会因为领海争议和中国断交，日本也不会因为竹岛问题和韩国兵戎相见，即使是美国和伊朗，那也是相互测量底线，没把话说死。</p>
<p>所以,香港的抗争者应该放弃“五大诉求，缺一不可”的口号，因为那真的只是一句不可及的口号，除了统一口径振奋人心，别无用处。这个时候，应该以退为进,深入社区和校园（当然北京会进一步遏制）。</p>
<p>而政客和媒体，其实别无办法，他们同样在混乱中不断获取他们所需的养分或是素材，没有人能阻止他们损人利己性的成长。</p>
<p>关于暴力，无论是警察或者勇武者都应该明白这解决不了问题。也许警察可以驱散人群，但是解决不了政治问题。也许勇武者可以博得各种媒体版面，政治支持，但是没办法迫使北京更多让步。即行为和目的不一致。何况，警察的暴力会成为政客媒体声讨的焦点，而勇武者的暴力会给北京政府在外交中以把柄和口实。</p>
<p>所以，双方退一步，即使不会海阔天空，也可以谋定而后动。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台湾的转型正义和间谍]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/tai-wan-de-zhuan-xing-zheng-yi-he-jian-die/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/tai-wan-de-zhuan-xing-zheng-yi-he-jian-die/">
        </link>
        <updated>2018-09-16T04:52:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说两个关键词：转型正义和间谍。看上去没什么关联。</p>
<p>促转会爆出音频，称呼自己是东厂，说要操作选举打击政敌。不论蓝绿都不能否认，这样的言论不是转型正义。但是爆料人却离职了，那个坚持正义的人离职了。同时遭受到了众人的谴责。</p>
<p>有些事情惊人的相似。有些人指责爆料的吴佩蓉，说你反对没关系，不要公开，我们内部讨论。这样的话语让我想到了共产党常说的，大意是开会的时候不说，会后乱说。对内不说，对外胡说。</p>
<p>有个大律师发文说民进党要严惩吴佩蓉，泄露了机密。可不是吗？可不就是机密吗？凡此种种，让我觉得民进党的基因和共产党很相似，可能这还高抬了民进党。</p>
<p>说完了转型正义，再来谈谈央视曝光了破获摆起台湾间谍案。晚上看到陆委会发布了申明，说什么子虚乌有。这个我可以理解，那个政府会承认自己有间谍行为呢？可是哪个政府又不设立情报部门呢？还记得不久前台湾政府破获了共谍案，抓了一交流生。</p>
<p>间谍也好转型正义也好，大致都是一种工具，了解对手或打击对手的工具。今天如果坚持国民党执政，八成也类似操作。兵法总是讲究出师有名，所以就有了欲加之罪。周武王伐纣，形容纣王罄竹难书，现激起民愤，然挥师伐纣。目光从殷商专项伊拉克，美军先是宣布有可靠证据证明萨达姆政权研制核武器，然后一个个国家陷入动荡，战乱。在看叙利亚，反抗军想要抵挡政府军，最好的方法是什么？就是指责对方使用化学武器。以至于现在，政府军在攻击之前先行宣布反对派准备炮制化武攻击以栽赃政府军。凡此种种，何来民主与人权？不过是打击对手的工具罢了。这种时候我更相信共产党常说的，没有主权，就没有人权。</p>
<p>一向我热衷于政治，我也期望能够看到清明的政治景象。但只能说这是遥远的理想。不论是两岸的这头还是那头。政治人物们睁着眼讲瞎话，政党之间明争暗斗，凡此种种民不聊生。正反为证，当双方的形式此消彼长的时候，便会失去平衡。回到台湾当下的政治现状，国民党是扶不起的阿斗，是穷途末路。民进党的二次执政是最高潮也是走向落寞的开始。渐渐觉得，两党应该合作，因为最大的敌人是北京政府。但是即使是合作，也改变不了什么，台湾太小，政治势力太弱。至于现在，大家都在自欺欺人罢了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年年六四，新瓶装老酒]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/nian-nian-liu-si-xin-ping-zhuang-lao-jiu/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/nian-nian-liu-si-xin-ping-zhuang-lao-jiu/">
        </link>
        <updated>2018-06-04T03:37:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>打开youtube，公视的有话好说弹了出来，今天将64。突然意识到，哦，对哦，今天是六四。</p>
<p>节目中，四位嘉宾反复控诉共产党，看得出他们很用力很动情。特别是身患绝症的黄燕。我非常愿意相信她的每一句话都是真的痛恨共产党。在一定程度上，那也是她悲惨的遭遇的体现。但是，在很多和我一样的中国年轻人眼里，这样的控诉显得苍白无力。反复播放的视频里，我看到了军车被烧毁，坦克车队被坦克人挡下，人们的情绪高涨，但是脚步却并混乱。相信杀害是存在的，但是是谁杀害了谁？这是有争议的。很多人是说要真相，其实心里早已有了真相，所谓的真相不过是作为一种有利于己方的武器罢了。</p>
<p>吾尔开希说，当时的年轻人给了政府很多台阶，我想问他：是吗？不能不是，因为这是他在台湾立足的根本，不能被动摇。其他人亦然。牺牲了很多学生，却成就了几个领导人。</p>
<p>年年六四，今年有何不同？恐怕没有。中国政府老调重弹，美国政府亦然。民运领袖亦然，我也亦然。历史却自顾自行进着，真相也许永无天日。这时候我想起了已去的李敖，他没能再去评论六四了。</p>
<p>看完了这期节目，我反复想这期节目的意义在哪里？想传达给观众什么样的道理？是中国人民正处在水深火热中？还是台湾人应该远离中共？我不知道。</p>
<p>嘉宾反复强调，中共越来越可恶，中国的未来越来越可悲。很有可能，明年的今天我还能听到他们这么说。确实，国内的言论越发不自由，让我有些手足无措。确实，国内的腐败依然严重，很多百姓无所依靠，甚至饱受其苦。确实，生存的压力日益增大，贫富差距也会越来越大。但是，这些难题大多与政体无关。</p>
<p>最后，试问，真正关心中国人民的人是谁呢？大概是美国政府，他们不希望科技被中国超越。大概是台湾政府，他们不希望被中共统治。大概是那些维权律师，他们为了维护了广大人民的权利，却无法维护自己的权益。</p>
<p>今天六四过后，日子继续，还有六五六六。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[看一眼沦为废墟的叙利亚]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/kan-yi-yan-lun-wei-fei-xu-de-xu-li-ya/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/kan-yi-yan-lun-wei-fei-xu-de-xu-li-ya/">
        </link>
        <updated>2017-11-04T19:11:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>晚上，带着女朋友看了叙利亚战争的纪录片。看到了一个被战火摧毁的国家，看到了那些拿着ak47坚定某种立场的人们，看到了鲜血看到了荒唐。</p>
<p>显然如果不是有视频为证，女朋友是难以相信那样悲惨的画面的。对于大多数国人而言，生活在和平年代，他们甚至会厌恶天空中轰鸣而过的战机（据说在台湾军事演习还要给地方政府和人民补偿费，想来可笑）。可以明确的是，没有主权就没有人权，更谈不上什么民主与自由。孙子曰：兵者，国之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。所以，即使在和平年代，也一定要保持高度战备，武力是守住和平的最后一道防线。</p>
<p>不管是美国还是俄罗斯，不管是政府军还是自由军民主军，可以肯定的是他们都没有顾及百姓的死活。在这种情形下，民主的旗帜与化武的硝烟一样，不过是侮辱敌方的一种手段而已。但是终究多数人仍然会相信各自编织的美丽的谎言，比如：</p>
<blockquote>
<p>我相信叙利亚会在战后重建，人民会获得更大的自由，所有的牺牲都是值得的。</p>
</blockquote>
<p>这样的话语虽然听上去振奋人心，却经不起质疑和推敲。可是现实如此，人们喜欢这样的话语，甚至愿意为之奋斗，这就是口号的力量，政治的哲学。一边是口口声声的人权与民主，一边是无辜的人的牺牲和被利用，想来令人齿冷。</p>
<p>我试图去想象，叙利亚或者说阿富汗伊拉克利比亚，这些国家的明天会变得如口号中形容的那般美好。没有枪声，没有压迫，城市繁华，人民安乐。这些愿景的达成需要多久？十年还是五十年还是百年？其中有多少人付出了生命，失去了亲人？有多少人背井离乡，流离失所？是否真的值得？是否除了战争别无他法？这些难道不是很荒唐吗？</p>
<p>如果你相信天赋人权，那么这些毫无例外的另你感到荒唐。如果你和我一样相信物竞天择，那么这些都在情理之中。毕竟蚂蚁之间也会发生战争，何况人乎？这是不是意味着人们应该放弃理想？不是的，但是理想应该基于现实而不是口号。人，从来没有脱离动物的生性。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从李明哲事件中看人性的矛盾]]></title>
        <id>https://blog.hacking.icu/post/cong-li-ming-zhe-shi-jian-zhong-kan-ren-xing-de-mao-dun/</id>
        <link href="https://blog.hacking.icu/post/cong-li-ming-zhe-shi-jian-zhong-kan-ren-xing-de-mao-dun/">
        </link>
        <updated>2017-09-10T22:16:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>李明哲案，这时候不说意识形态，不说政治，但说一说人性。</p>
<p>现实中，有很多事情是不符合人性，但是被拔到了很高的位置。</p>
<p>比如说大义灭亲这个词，在大家的认识里是褒义词。中国的法律已经规定了，亲属有权选择不大义灭亲，我想这就是进步。</p>
<p>再来说李明哲案，我想台湾总统府今天的回应是最符合人性的，平安回来是第一位的。</p>
<p>与之相对的是李的妻子以及起背后的各种团体，他们的口号中他们是最关心李明哲的，但是他们的行为是口号背道而驰的。</p>
<p>有没有一种合理的说法呢？大概是有的，香港的学生喊着：不自由 毋宁死。可这本身就是矛盾的，不自由你才喊这个口号的，喊了口号之后你仍然坚强的活着。</p>
<p>想到这里，当初那些用胸膛挡抢眼的人们，那些在天安门前自焚的人们是真的言行一致的，是真的有信仰的。虽然我真的不想再看到这样的被信仰送上断头台的人和事了。</p>
<p>人们越来越文明，社会越来越进步，最好的证明就是人性中真善美的展现。减少各种不符合人性或人性中恶的成分。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>